# Решение задания ШИФТ

Это REST-сервис для просмотра текущей зарплаты и даты следующего
повышения сотрудников. Каждый сотрудник может видеть только свою
зарплату. Для безопасности доступа к данным используется токен JWT, 
который выдается после аутентификации.
## Требования к решению
### Обязательные технические требования:

- [x] код размещен и доступен в публичном репозитории на GitLab;
- [x] оформлена инструкция по запуску сервиса и взаимодействию с проектом
(Markdown файл с использованием конструкций разметки от GitLab по
необходимости);
- [x] сервис реализован на FastAPI.
### Необязательные технические требования (по возрастанию трудоемкости):

- [x] зависимости зафиксированы менеджером зависимостей poetry;
- [x] написаны тесты с использованием pytest;
- [ ] реализована возможность собирать и запускать контейнер с сервисом в Docker.

## Установка и запуск

1. Склонируйте репозиторий:

```bash
git clone https://gitlab.com/lllrikitikilll1/payroll_api.git
```

2. Перейдите в директорию проекта:
```bash
cd payroll_api
```

3. Установка зависимостей с poetry:
```bash
poetry install
```

4. Измените под ваши данные файл .env, по умолчанию он состоит из:
```bash
# Данные для базы данных
DATABASE_HOSTNAME=localhost
DATABASE_PORT=5432
DATABASE_PASSWORD=0000
DATABASE_NAME=payroll_db
DATABASE_USERNAME=postgres

# Данные для токена
SECRET_KEY=09d25e094faa6ca2556c818166b7a9563b93f7099f6f0f4caa6cf63b88e8d3e7
ALGORITHM=HS256
ACCESS_TOKEN_EXPIRE_MINUTES=30
```
5. Запуск сервера:
```bash
poetry run uvicorn app.main:app --reload
```
Сервер будет запущен на http://localhost:8000.

## API Endpoints
- POST /users: Для создания тестовых пользователей.
- POST /login: Аутентификация пользователя и получение токена доступа.
- GET /payroll: Получение данных о зарплате и дате следующего повышения.

## Тестирование 
Для запуска тестов требуется создать тестовую базу данных "<имя_бд_поумолчанию>_test",
если используется бд "payroll_db" то тестовая должна быть "payroll_db_test". 
Запуск тестов:
``````bash
poetry run uvicorn app.main:app --reload
``````

# Документация API
Для ознакомления с API встроенном в сервис, запустите сервер и перейдите
http://localhost:8000/docs в браузере.